{"title": "Hỏi đáp: Lấy ráy tai cho bé 26 tháng tuổi", "question": "Bé nhà tôi 26 tháng, tôi vẫn thường xuyên dùng tăm bông ráy tai cho bé, nhưng vừa rồi khi ráy tai tôi thấy sâu bên trong có nhiều ráy tai mà tăm bông không thể đưa vào trong được. Xin hỏi bác sĩ có cách nào để lấy phần ráy tai của bé ra không ? vì khi tôi càng đưa tăm bông vào thì ráy tai càng lùi vào trong. Tôi sợ không lấy được thì ráy càng nhiều sẽ bịch kín tai bé. Xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn, ,Thông thường ở trẻ nhỏ không nên dùng tăm bông hoặc đồ lấy ráy tai cho trẻ vì sẽ vô tình đưa ráy vào sậu thêm hoặc làm tổn thương ống tai của trẻ. Thường chỉ cần vệ sinh bên ngoài và tránh làm nước vào bên trong tai trẻ là được. Nếu ráy quá nhiều, chặt làm ảnh hưởng đến vấn đề nghe của trẻ thì bạn có thể đưa trẻ đến chuyên khoa tai mũi họng để lấy ráy tai,Thân mến,,BS. CK2. Lê Thị Hiền Nhi,K. Phục hồi chức năng,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/lay-ray-tai-cho-be-26-thang-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh bị dái (bìu) thòng", "question": "Kính chào bác sĩ!- Bé nhà em được 2 tháng tuổi, lúc sinh cân nặng 3,5kg, bây giờ được 5,7kg, như vậy cân nặng có đạt không ạ? Bé nhà em bú mẹ là chính, 1 ngày chỉ bú khoảng 30-40ml sữa công thức vì mẹ tập ti bình để mẹ còn đi làm.- Bé nhà em hay bị trớ sữa, nhưng khoảng 2 tuần gần đây bé trớ sữa ra rất nhiều thành vòi luôn. Trớ ra nước và sữa vón cục sau khi bú được 1 lúc nên em rất lo lắng. Khi bé bú bé hay khóc thét lên, khóc ngất nhưng vừa khóc vừa bú, em ngưng cho bú bế lên cho ợ thì trớ ra đàm nhớt và sữa vón cục. Bé lại hay đổ mồ hôi, hay vặn mình vào ban đêm. Như vậy có sao không bác sĩ và em có phải đưa bé đi khám ko ạ?- Bé nhà em từ lúc mới sinh đến giờ thì dái (bìu) bị thòng dài xuống. Bác sĩ cho em hỏi như vậy có sao không và có phải đi khám ko ạ? Em xin cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn, bạn không nói rõ bé của bạn là trai hay gái. Tuy nhiên, bé 2 tháng tuổi đạt cân nặng 5.7kg là lên cân rất tốt. Bạn nên cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn sẽ tốt hơn, nếu muốn tập bú bình thì cũng nên vắt sữa mẹ cho vào bình (nhưng tốt hơn hết bạn nên vắt sữa mẹ cho vào cốc và cho bé uống bằng cốc khi mẹ bận đi làm). Bé dạo này nôn nhiều có thể do những nguyên nhân như: bú quá nhiều, bú sữa công thức làm bé dung nạp không tốt, bé thiếu một số chất, hoặc bé bị trào ngươc dạ dày – thực quản…Vì vậy, bạn nên đưa bé đến khám tại cơ sở y tế để được điều trị thích hơp nhé! Bìu của bé như vậy là bình thường nên bạn không nên lo lắng nhé!,Mến chào bạn!,BS. CK2. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-bi-dai-biu-thong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ hay quấy khóc", "question": "Mến chào các bác, Bé nhà em dc 5 tháng. Mấy ngày trước bé nhà em có bị 1 mảng dày, tròn những mụn nhỏ đỏ ở má (cách miệng 1cm). Em có đi khám ở bệnh viện và bác sĩ nói chỉ bị dị ứng thông thường nên cho thuốc milian về bôi. Dùng dc mấy ngày thì em thấy tình hình không giảm mà có dấu hiệu lan rộng thêm. Em liền đi khám lại thì bác sĩ lại cho thuốc silkron về dùng. Em dùng được mấy hôm thì đúng là mụn đã khô và mờ hết, chỉ còn đỏ mờ mờ. Cũng trong mấy ngày này em để ý thấy bé ngủ rất ít, ban ngày rất khó dỗ bé ngủ, nếu ngủ thì mỗi giấc chỉ được khoảng 30ph, buổi tối thì cứ ngủ chập chờn và hay khóc nhẹ. Em lên mạng tìm hiểu thì mới biết thuốc silkron không tốt cho trẻ nhỏ (em cũng không biết tại sao bác sĩ lại cho dùng). Em liền ngưng không bôi thuốc nữa. Tuy nhiên, 2 ngày nay bé liên tục quấy khóc. Ban ngày không chịu ngủ, ẳm trên tay thì cũng có lúc chơi lúc lại khóc. Buổi tối thì cũng khóc rất lớn không cách nào dỗ được, ngậm ti bé cũng không chịu. Phải 1 lúc lâu bé mới nín và ngũ võng thì bé mới ngủ. Mỗi giấc ngủ cũng 2-3 tiếng nhưng mỗi lần thức là bé lại khóc ré lên 1 lúc lâu mới nín và chịu bú. Em đi khám bệnh viện thì lại nói không sao và bảo về. Em cũng không biết thế nào. Mong các bác sĩ hỗ trợ giúp em. Em cảm ơn.", "answer": "Chào bạn, bé của bạn khó ngủ, ngủ không yên giấc có thể là nguyên nhân khác không phải do thuốc bôi silkron. Bác sĩ kê thuốc silkron không có gì sai, chỉ là thuốc này không nên dùng kéo dài sẽ có tác dụng phụ trên da, nhưng không có tác dụng lên giấc ngủ. Vì vậy, bạn hãy đưa bé đến cơ sở y tế khám để tìm nguyên nhân gây khó ngủ của bé nhé. ,BS. CK2. Lê Thị Hiền Nhi,K. Phục hồi chức năng,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-hay-quay-khoc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa huyết thanh viêm gan b", "question": "Cho mình hỏi thêm. Nếu mình muốn mua huyến thanh viên gan b có được không ạ. Mình ở bà rịa vũng tàu. Nếu mình muốn mua huyến thanh viêm gan b để chích ngừa cho bé khi mình sinh ở bệnh viẹn bà rịa được không ạ", "answer": "Chào chị,Đối với các trường hợp mẹ bị viêm gan siêu vi B cần phải sử dụng globulin miễn dịch kháng viêm gan siêu vi B cho trẻ trong vòng 24 giờ sau sinh hoặc ngay sau khi đủ điều kiện sử dụng thuốc. ,Chị có thể liên lạc với khoa phụ sản của bệnh viện Bà Rịa hoặc các trung tâm y tế dự phòng lớn trong tỉnh để được tư vấn và hướng dẫn thêm. Nếu ở Bà Rịa không có các loại kháng thể này, em bé có thể được đưa đến bệnh viện Từ Dũ (chị mang theo giấy chuyển viện và giấy xét nghiệm viêm gan B)  hoặc các trung tâm y tế dự phòng của thành phố Hồ Chí Minh để được sử dụng thuốc trong vòng 7 ngày sau sinh.,Chúc chị có một thai kỳ khỏe mạnh.,Ths.Ds Thân Thị Mỹ Linh\nK. Dược,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-huyet-thanh-viem-gan-b-40318/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sổ mũi", "question": "Con em 2 tháng mà đợt này nó bị khò khè, đi khám thì bs chuẩn đoán là bệnh của mũi và xoang, kết quả nội soi cuốn mũi nề, khe mũi hẹp, đọng dịch đục, thành sau họng đọng dịch, bs kê thuốc về uống mà chưa đỡ đơn thuốc gồm avim, biolac, argyrol, nasal hygiene, em có nhỏ nc muối và hút mũi mà vẫn không thấy khá lên tí mà, mà bé nhà em lúc sinh bị sặc nước ối nhiều không đc tiêm vacxin viem gan b, em nên làm gì cho con nhanh khỏi bệnh đây", "answer": "Chào bạn, vì không thể chẩn đoán chính xác bệnh và kê toa qua tư vấn được nên bạn hãy đưa bé đến khám tại cơ sở y tế để kiểm tra lại tình trạng của bé nhé!,Mến chào bạn!,BS. CK2. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/so-mui-40315/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sổ mũi", "question": "Con em sinh đc 2 tháng mà đợt này cứ bị khò khè mũi,có dịch nhầy đi khám thì bs chuẩn đoán là bệnh khác của mũi và xoang, kq nội soi thì ghi là cuốn mũi nề, khe mũi hẹp, đọng dịch đục thành sau họng đọng dịch, kê đơn thuốc gồm avimci 100mg, biolac, argyrol, nasalhygiene , em cmho con uống hết thuốc kháng sinh rồi mà không thấy con đỡ tí nào, em cũng nhỏ nc muối và hút dịch nữa, bs cho em ý kiến và em nên làm gì để hết con khò khè đây ạ", "answer": "Chào bạn, vì không thể chẩn đoán chính xác bệnh và kê toa qua tư vấn được nên bạn hãy đưa bé đến khám tại cơ sở y tế để kiểm tra lại tình trạng của bé nhé!,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thah Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/so-mui/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chăm sóc rốn cho trẻ sơ sinh", "question": "Em mới sinh con được 19 ngày, bé đã rụng rốn nhìn có vẻ đã khô nhưng lâu lâu vẫn rỉ ít dịch. Em có nhờ một nữ hộ sinh tắm bé và vệ sinh rốn. Chị ấy nói đó là dịch huyết thanh. Rồi dùng povidone nhỏ lên rốn, sau đó rắc bột kháng sinh lên cho nhanh khô rốn. Làm như vậy 3 lần rồi. Xin hỏi bác sĩ sử dụng povidone và bột kháng sinh cho trẻ sơ sinh có được không ạ. Bé nhà em sinh non 35-36 tuần, lúc sinh được 2kg4. Rất mong sớm nhận được tư vấn của bác sĩ, xin cảm ơn !", "answer": "Chào bạn, nếu bé của bạn đã rụng rốn mà lâu ngày rốn không khô, cứ rỉ dịch thì bạn phải đưa bé đến cơ sở y tế để kiểm tra lại. Bạn nên đưa bé đến cơ sở y tế có thể siêu âm bụng để được loại trừ tồn tại ống niệu rốn hay ống rốn ruột (vì đây cũng là một trong những nguyên nhân gây rốn rỉ dịch kéo dài).,Mến chào bạn!,BS. CK2. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cham-soc-ron-cho-tre-so-sinh-40306/"}
{"title": "Hỏi đáp: Lịch tiêm chủng", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà em hiện tại gần 3 tháng. Hôm trước ngày 06/01 em có đưa bé ra trạm y tế xã tiêm 5in1 combe five nhưng xã không tiêm vì bảo em ở ấp 11 thì phải tiêm ngày 03/01 và hẹn tiêm vào ngày 03/03 tới, lúc ấy con em gần 5 tháng rồi! Không biết tiêm như vậy có ảnh hưởng gì không ạ? Con em gần 5 tháng mới tiêm mũi thứ 2, vậy thì có đủ thời gian để tiêm các mũi khác đúng theo lịch không ạ? Cảm ơn và mến chào bác sĩ", "answer": "Chào bạn, tiêm chủng là để ngừa bệnh, vì vậy tiêm sớm thì có khả năng ngừa bệnh sớm. Vậy nên, nếu muốn bé được ngừa bệnh sớm thì tiêm ngừa càng sớm đúng theo lịch tiêm chủng mở rộng. Ở địa phương của bạn chưa đến ngày tiêm thì bạn có thể đến cơ sở tiêm chủng khác để tiêm cho bé. Các liều tiêm kế tiếp bạn có thể xê dịch cho phù hơp giữa lịch của địa phương và lịch của bé. Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/lich-tiem-chung-40297/"}
{"title": "Hỏi đáp: Con 3 tháng vẫn xì xoẹt", "question": "Dạ chào bs. Cho em hỏi về tình hình đường ruột bé của em có vấn đề gì không ạ! Bé nay đã 3 tháng nhưng bé đi ngoài vẫn xì xoẹt, có ngày thì chỉ 1,2 lần, nhưng có ngày thì 4,5 lần. Có ngày thì lại có bọt nhiều, nhầy và có cợn sữa. Bé vẫn tăng cân đều và ăn ngủ bt. Em lo quá ko bít bé có bị sao không. Mong bs tư vấn giúp em ạ.", "answer": "Chào bạn,\nBé của bạn vẫn tăng cân; ăn ngủ bình thường; đi tiêu 1- 5 lần/ngày; phân có bọt, nhầy, cợn sữa thì không có gì phải lo lắng, trừ khi có mùi tanh, hôi thì là phân bệnh lý phải đi khám tại cơ sở y tế. Hơn nữa, biểu hiện phân của từng bé còn tùy thuộc vào loại sữa bé bú. Nếu trẻ bú sữa mẹ hoàn toàn thì phân sẽ vàng, sệt, mùi hơi chua và số lần đi tiêu có thể tới 10 lần/ngày. Phân trẻ bú sữa công thức sẽ khô hơn, vàng nâu, có thể hơi nhầy và lợn cợn, số lần đi một ngày ít hơn.,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thah Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/con-3-thang-van-xi-xoet/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh", "question": "Chào bác sĩ! Cháu sinh được 2 tháng rưỡi, khi vỗ vào lòng bàn chân bé thì chân bé bị run lên. Hiện tượng đó là bị gì ạ. Xin cảm ơn ạ.", "answer": "Chào bạn,,Dữ liệu bạn đua ra quá ít để kết luận chính xác. Bạn có thể đưa con bạn đến khoa phục hồi chức năng bệnh viện Từ Dũ để được thăm khám kỹ hơn.,Thân ái,,Bs Lê Thị Hiền Nhi\nK. Phục hồi chức năng,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-40273/"}
